---
title: Další nezvládnuté derby
date: 2021-10-24
category: muzi
image: /public/images/zapasy/morasice-dolni-ujezd.png
h1: Morašice vs Dolní Újezd B
sestava: J. Špinar - V. Tměj, M. Ropek, D. Štancl, M. Černohorský - B. Válek (J.
  Vít), M. Chmelík, T. Nádvorník (Z. Skala), D. Ondráček (F. Bureš) - V. Štancl
  (M. Frank), V. Novák
goly: null
zlute: V. Štancl
cervene: null
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2021/Morašice/796bd061-9168-494e-8fc1-3174472a9320.html
---
V pořadí 101. dospělé derby s výběrem Dolního Újezdu nachystalo pro naše pořadatele i hospodu nezvyklou zátěž, ale kromě malých zásob piva a větru si diváci vzhledem k roční době neměli na co stěžovat. Dosud neporažení hosté vyztužili střed zálohy Fulíkem a věž Vomáčku poslali do útoku. Asi to nebyl on, ale hned po pár minutách přišel přímák do našeho vápna, který nějaká hostující hlava poslala do břevna. Než míč ulovil Špinar, odrazil se někam k čáře, ale podle dušování se zúčastněných a hlavně verdiktu rozhodčích, to gól nebyl. Za nás brzy odpověděli hroťáci, ale V. Štancl při přečíslení mířil málo na zadní a vychytal ho gólman, situace se dohrála až k centru na přední tyč, kde nepřesně hlavičkoval Novák. Zase se ukázalo, že za útočníka, který nepotřebuje na gól 5 šancí, bychom dali zámek na Dunaji. Pravda, že jsme takového zrovna od soupeře koupili, ale ve značně porouchaném stavu, takže jeho příspěvek k dnešnímu zápas byl pouze motivační. Blízko gólu byl i Chmelík, ke kterému se odrazil balón v malém vápně, ale než si srovnal míč, byl zablokovaný. V protivětru se hosté k další šanci dostali opět po přímáku, když Špinar boxoval centr pouze do hráčů před sebou, naštěstí se k míči před opuštěnou bránou dostal jediný úježďák na hřišti, který neměl zájem ho doklepnout do sítě - totiž náš stoper M. Ropek. Kromě spousty akcí nedotažených k zakončení, ať nepřesně odcentrované míče po individuálních akcích na krajích, nebo už v zárodku nekvalitně řešená přečíslení, jsme po gólu sahali po Nádvorníkově rohu, když po souboji na přední tyči propadl míč k Ondráčkovi, který ale nestihl zareagovat a míč se od něj odrazil bohužel přesně do míst na čáře, kde hlídal hostující obránce.

Za obrazem druhého poločasu těžko hledat jen změnu přízně větru. Postupně se z naší hry vytrácel pohyb, přesnost a nakonec i důraz, hosté narozdíl od nás prostřídali a vysunuli presink, takže optická převaha byla na jejich straně. Je pravda, že jejich jediným vypracovaným ohrožením Špinara byly střela zpoza vápna a hlavička Vomáčky po rohu, ale oba pokusy mířily do středu brány. Nadějněji vypadaly naše ojedinělé šance, ale Válek si po propadnutém míči při postupu ze strany z vícero možností vybral nepřesnou střelu na přední tyč. A Nádvorník přečíslení 4 na 2 navedl do jednoho z bránících hráčů. Pak jsme přežili dvě Špinarovy slabší chvíle při rozehrávce, o to větší škoda, že udeřili hosté úplně zbytečně ze standartky. Nádvorník ani V. Štancl nereagovali na pokyn obrany, aby si nabrali vysunutého stopera, tomu sklepnul míč na penaltu ve vzduchu nebránitelný Vomáčka a přestože si Špinar na zakončení ze stoprocentní pozice sáhl, tak klidu na střelu měl Dvořák tolik, že míč procedil do sítě. O pár minut později hosté nacentrovali na zadní tyč, měli dost času na zpětnou nahrávku na penaltu, u které byl Frank dřív než obránci a o osudu zápasu bylo prakticky rozhodnuto. Jedinou výraznější šanci na snížení si připsal Novák, ale odražený míč ze vzduchu namířil mimo. Podruhé za sebou jsme tak vyšli doma naprázdno a nechali hosty nám ve vzájemné bilanci odskočit na 45 vítězství proti 38 našim.